Программа `resize2fs` изменяет размер файловых систем ext2, ext3 или ext4. Она может использоваться для увеличения или уменьшения размера размонтированной файловой системы, расположенной на устройстве. Если файловая система смонтирована, она может быть использована для увеличения размера смонтированной файловой системы, при условии, что ядро и файловая система поддерживают оперативное изменение размера. (Современные ядра Linux 2.6 поддерживают оперативное изменение размера для файловых систем, смонтированных с использованием ext3 и ext4; файловые системы ext3 требуют использования файловых систем с включенной функцией resize_inode).

Параметр size указывает запрашиваемый новый размер файловой системы. Если единицы измерения не указаны, единицами измерения параметра size будет размер блока файловой системы. Опционально параметр size может быть дополнен одним из следующих обозначений единиц измерения:  'K', 'M', 'G', 'T' (в верхнем или нижнем регистре) или 's' для обозначения двух килобайтов, мегабайтов, гигабайтов, терабайтов или 512-байтных секторов соответственно. Размер файловой системы никогда не может быть больше размера раздела. Если параметр size не указан, то по умолчанию будет задан размер раздела.

# СИНТАКСИС

	resize2fs [ -fFpPMbs ] [ -d debug-flags ] [ -S RAID-stride ] [ -z undo_file ] device [ size ]
